點解普通話羅馬化要用XZGDB依D咁強烈既發音?

先唔理XZGDB依D好難睇
依d音係英文好多都係濁音，但普通話係冇濁音
正如香港話都係冇濁音，所以唔會用到英文既濁音黎做音標
例如太同大聽上去好似一個係tai，一個係dai，但太同大兩個都係清音母音，只係太係送氣，大係唔送氣，所以兩個羅馬化變tai都係好合理

你講個d係拉丁字母，英文係借左黎用，唔同語言有唔同用法，好似西班牙文既j同英文既j就唔同發音

講開J
幾隻語言J都係英文Y咁發音

咁係咪即係有D語言既XZGDB唔係濁音?
咁音標係點讀，係根據邊種語言既?

係，例如西班牙文個v起拉丁美洲會讀成唔爆破既p,即係普通話拼音既清音b,但西班牙本土有d地方又會讀成介乎英文v同b之間既濁音

有睇過類似嘅嘢，就話粵普嘅b音等同西文嘅清音p. 雖然佢哋個b音會震聲帶，但b, p 本質上音調都唔同，咁咩叫等同呢？